\documentclass[a4paper,titlepage]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[magyar]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{float}
\usepackage{graphicx}

\newcommand{\Ai}[1]{\mathrm{Ai\left(#1\right)}}
\newcommand{\Bi}[1]{\mathrm{Bi\left(#1\right)}}
\newcommand{\Ti}[1]{\mathrm{Ti\left(#1\right)}}


\begin{document}
\section{Leírás}
	Kvantummechanikai iskolapélda a homogén térbe helyezett egydimenziós
	részecske. Ezt három dimenzióra kiterjesztve és két fal közé zárva
	keressük az energia sajátállapotokat. Annyi előrelátható, hogy a nyílt
	vagy félig nyílt esetekben használható, reguláris Airy függvény itt nem
	elegendő a megoldáshoz, ennyiben túlmegyünk a tankönyvi feladaton. Az
	aszimptotikus függvényalakok segítségével előállítjuk a magasan
	gerjesztett állapotok energiáit és hullámfüggvényeit, s ezeket
	összehasonlítjuk a közvetlenül a Bohr--Sommerfeld-módszerrel kapott
	eredménnyel. Numerikusan szemléltetjük fizikailag érdekes kezdőállapotok
	időfejlődését. Vizsgáljuk a rezolvenst és az állapotsűrűséget, továbbá a
	sokrészecske rendszerekre való általánosítás lehetőségét.
	
	Egydimenziós, $m$ tömegű, lineáris $F x$  potenciálban mozgó kvantumos részecskét zárjunk $L$ hosszú, merev falú dobozba (ekvivalens a padló és mennyezet között függőlegesen pattogó kvantum labdával).
	A stacionárius Schrödinger-egyenletből kiindulva, a határfeltételek figyelembe vételével, írjuk fel az energia sajátértékeket meghatározó szekuláris egyenletet, melyet oldjunk meg numerikusan. Ábrázoljuk az alacsonyabb nívókat a doboz méretének változtatása mellett, és szemléltessük grafikusan a stacionárius hullámfüggvényeket.  A szekuláris egyenletben fellépő függvények aszimptotikáinak ismeretében a magasabb nívókra próbáljunk egyszerűbb implicit formulát adni. Végezzük el a szemiklasszikus kvantálást is, hasonlítsuk össze az előző közelítő eredménnyel, és numerikusan néhány, az egzakt egyenletből kapott nívóval.

	További kérdések:  (a) Számítsuk ki a nívókat expliciten, kicsiny $L$-ek mellett. (b) Mely paraméterek mellett esik egybe $F L$ éppen az alapállapoti energiával?  (Ilyenkor a klasszikus labda éppen eléri a mennyezetet.)
	(c) Mutassuk meg, hogy e határesetnél kisebb $L$ belméret mellett minden nívó
	$F L$ fölé esik.
	(d) Írjuk fel a szemiklasszikus stacionárius hullámfüggvényeket, s grafikusan hasonlítsuk össze őket az egzaktakkal -- mikor jó a közelítés?
	(e) Írjuk fel a kicsiny L melletti hullámfüggvényeket expliciten, ezeket szintén hasonlítsuk össze a valódiakkal.
	
	-Miért nem Rodnik osztályba tartozik
	
	-20-as képlet lépcsőfüggvény
	
	-klasszikus út
	
	-fx, fy = 0 külön tárgyalás
	
	-program leírása
\section{Schrödinger}
	\input{1d.tex}
\section{Kvantumos közelítése}
	\input{quantumApprox.tex}
\section{Szemiklasszikus}
	\input{semiclassical.tex}
\section{Momentumok}
	\input{momentum.tex}
	
\section{Plafon érintés 1D}
	Azokat a parmaétereket keresem, ahol az alapállapot $E = FL$:
	\begin{equation}
		\Ti{\sqrt[3]{\frac{2mF}{\hbar^2}}L - \sqrt[3]{\frac{2m}{\hbar^2F^2}}FL} - \Ti{-\sqrt[3]{\frac{2m}{\hbar^2F^2}}FL} = 0
	\end{equation}
	, azaz
	\begin{equation}
		\Ai{-\sqrt[3]{\frac{2mF}{\hbar^2}}L} = 0
	\end{equation}
	. Az első gyöke az Airy függvénynek megadja azt az esetet, amikor az alapállapot ergiája $FL$, és nem pedig valamelyik gerjesztett állapoté.
	\begin{equation}
		-a_1 = \sqrt[3]{\frac{2mF}{\hbar^2}}L \approx 2.338
	\end{equation}



\section{3D doboz, ferde tér}
    \input{3dbox.tex}
    
\section{Green függvény}
    
\section{Videó gyártás leírása}
    
    
    
\end{document}















